醫管局員工討論區 60

一、簡介
醫院管理局（簡稱醫管局；英文：Hospital Authority，縮寫作HA）係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

二、申請手續及招聘流程

⚠️注意：中／英文版招聘站列出不同職位空缺

甲、英文VNC申請手續
【適用於所有文職職位】
1. 從下列網址進入英文版招聘站

2. 進入網站後，可從左側‘Staff Group’篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬‘Clerical, Secretarial and Supporting’

乙、中文VNC申請手續
【只適用於部分病人服務助理及運作助理職位】
1. 從下列網址進入中文版招聘站

2. 郵寄填妥嘅職位申請表HA(G)13到有關VNC指定嘅地址
HA(G)13下載網址：

丙、招聘流程

三、常見問題
發問前請先細閱下列內容

問1：新入職醫管局僱員係唔係公務員？
答1：唔係，新入職僱員並非公務員，因此唔享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以起薪點聘用。

問3：每星期返幾多個鐘？
答3：每週總工作時數為44小時(包括用膳時間)。

問4：建議大學畢業生申請咩職位？
答4：持有學士學位嘅大學畢業生符合資格直接投考EA II。近年有越嚟越多畢業生選擇先任職EA IIIA汲取工作經驗和知識，再投考其他職位。

病房EA介紹短片（來源：醫管局YouTube頻道）

問5：行政助理(EA)同文員(Clerk)兩個職系有咩分別？
答5：兩者工作內容大致相同，但行政助理嘅增薪機制及褔利比文員差。

問6：醫管局有冇晉升機會？
答6：醫管局冇自動晉升嘅機制，同事需自行申請上級職位以爭取晉升機會。根據醫管局現行嘅人力資源政策，在職僱員投考醫管局嘅職位都必須通過與外界申請人無異嘅遴選程序（詳情可參閱「招聘流程」），但會獲優先考慮聘用。

問7：何謂管理職系？
答7：管理職系包括院務主任(Hospital Administrator - HA)、行政主任(Executive Officer - EO)及會計主任(Accounting Officer - AO)等職系。主要設於總辦事處及聯網／醫院行政部門，例如採購及物料管理部、人力資源部、財務部。

問8：EA II晉升Clerk III後，薪酬會有咩變化？
答8：Clerk III薪級為醫管局一般職系薪級表(HGPS)第2點至第9點，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。合約／常額全職EA II晉升至Clerk III時，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。假設晉升前基本月薪為$17888，薪級點將會定於HGPS第6點($18795)，另享有每月津貼($1482)，總額為$20277，詳情可參閱下圖：

行政助理(EA)晉升文員(Clerk)之薪酬變化

問9：申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答9：每個遴選程序會絕對機密處理。喺一般情況下，部門唔會知悉屬下員工申請其他職位。但係遴選委員會嘅部門代表或會繞過HR直接諮詢申請人上司。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問10：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答10：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。
（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問11：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答10：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。

問12：乜嘢係SDR？
答11：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係一個正規及公開透明嘅機制，畀上司同職員公開坦誠討論其表現及發展，並促進雙向溝通。SDR每年進行，分為6級：
① 超卓 Outstanding
② 優良 Superior
③ 良好 Good
④ 有成效 Effective
⑤ 尚可 Marginal
⑥ 低於工作的要求 Below-standard

問13：會唔會唔續約？
答12：在正常情況下，如僱員SDR評為有成效(Effective)或以上嘅評級，將可永續其聘用合約直至達到退休年齡。然而，少部分僱員會受聘於有時限嘅職位。

問14：可否轉制為常額僱員？
答13：根據現行政策，合約全職(Contract Full-time)僱員喺現任職級連續服務滿三年或以上及符合有關SDR評級嘅要求，便符合資格申請轉制成為常額(Permanant)僱員。

四、參考資料

甲、薪酬管理機制
①公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)
醫管局薪級表及薪幅制度職系嘅薪酬範圍（起薪至頂薪）會跟隨APA調整，但每月津貼則維持不變。
②週年增薪機制
增薪條件：SDR評為有成效(Effective)或以上
薪級表職系(例如Clerk)聘任滿週年時會獲得增薪點，以其職位之頂薪點為限；
薪幅制度職系(例如EA)聘任滿週年時會獲得週年奬勵(Annual Award - AA)，即基本月薪每年遞升2.5%，以其職位之頂薪為限。

乙、聘用條款／福利

丙、醫院聯網常見職系

丁、歷年行政助理(EA)職系月薪範圍

誤中1001

想問下，我去左第一次body check,.然後佢話要我去覆檢，話我驗尿。protein偏高，跟住約左月尾再戰。 想問下會唔會影響到我拎offer個時間， 會唔會遲左？

有冇人知幾時再有central recruitment
等左好耐PTII都冇聲氣

部門太少人

下次努力

有無人知HA II written test會考d咩？

師兄收到？
試過考係一中兩英，限時3個鐘頭
中文考覆投訴信
英文考作文，e.g. ward要買野叫你寫個procurement plan/annual plan有咩consideration

收到下星期written.
2個鐘既written assessment

邊個cluster呢排報左好多但無回音

係咪admin定係procurement?

NTEC

報嗰陣寫係admin

Thanks bro

Kwc?

有識人日日ot到8-9點

下星期in ntwc hr 有啲唔想去

通常2個鐘1中1英
會問下d醫管局strategy野 例如咩自慰醫院個d

係咪打錯字

新post? 3月頭都有in
到而家仲請緊？
咩玩法？未請岩人定新位？

我係報ea2咖

係ea2嚟

我都想知

星期六都計，你之後都想返1-6?

Procurement係Admin其中一個部門

咁admin入面仲有乜部門？

ntwc呢？

想問下in C II 要半個鐘computer test
通常係考d咩
打字excel？

收到仁濟醫院Nursing admin EO2 interview, 請問知唔知會問d咩？

收到Foreman interview 有writte test
有冇師兄知會問乜同考乜

等左咁耐終於有一個interview
但本身英文差 而家好驚

OPA?
要睇你in邊間醫院
一段大醫院都係水喉木工，細醫院就多D項目，難估D。

聽日last Day
西工一份

有無巴絲知道eo interview唔洗written係咪多數內定咗人選？

咁有無discussion?
我諗睇dept

唔會 要等埋畢業證書先

Email

有冇人in咗北大嶼山既Q&S?
收到offer可唔可以講聲，唔想無了期等

你琴日in?

係呀 仲有第2日？

應該一日
但咁多人in

你等緊咩 見你日日都求offer

HAIi written後，幾耐會知結果？

之前見啲人一個星期內就收到interview

嘩都幾快喎，我見好多人

Ea2好少會有written test
準備定中英self intro
多數中文in

唔好做ward
我之前就係咁入左去 依家做到隻狗咁
工作範圍大都算 重要個個當你狗咁撚

有無巴絲知道BC完等幾耐先有offer

20定21fg？20fg建議你take咗先 21fg就快殺到 take咗拎下經驗都好

20fg呀 驚太大壓力

巴打幾時bc 等offer等左幾多日

push

我前日做完BC, 依家都等緊offer
好想快d 有offer, 同公司講左月尾quit

我見d post 多數話EA2 好多都係內部升， 好少位係外人in入

係， 好多post 都係甘講

有無巴絲知道Finance AO2係咪好惡做？ 會OT成點？

有冇人試過申報outside work
其實易唔易批？
搵左份 都算公營機構既PT
同本身個位無任何衝突
淨係有啲驚 稅局會唔會同返HA講

或者Ha會查到

lm

有offer?

係呀
知唔知入面點？

可以講咩cluster?

Psy ward 精神病料喎

HO有野做架咩

call return，call stocktake，問 cluster 啲野點做，然後比所謂嘅 direction

有無巴絲收到博愛醫院既dietetic department 既offer

有冇人試過賠錢即走 想知個流程大約係點

心急咗

Same希望入到啦 good luck

幾時in? 1月?

Sor自膠 以為你in完等offer

做左一個月左右，想問下係咪只要有醫生紙就可以請到有薪病假

收到Executive Assistant II, Various Departments interview
想問下interview會係group in定individual in？
同埋有需要full suit見？

你未過proba既話應該唔洗賠

2個禮拜都冇hr打黎可以go next

individual
最好啦

請問你係咩cluster?
我復活節前zoom in左kwc嘅相同position
今日收email叫我交declaration form同交degree cert

其實有bc 係咪等於有offer？

Kowloon West Cluster呀，我係黎緊zoom in喎 未收offer果d

上星期已經做完bc

係

係呀， 抽血x-ray檢尿見醫生同一日搞掂晒

EAIII， 竟然等咁耐仲未有HR 話一個月通知喎，你唔打去問下？

請個條友走先輪到你

想問如果quit, 公積金係咪全部攞得返？係咪睇你做咗幾多年，然後就攞幾多%.

聽之前其他巴打講zoom in 補料係好普遍嘅做法

我未zoom in過

借個位問，有冇人in 過仁濟中醫EA，想問下會in咩

ngo?

應該係係咪伏

move on，搵下一份

ha咁多工，唔打呢個咪打下個

邊間診所？

半年前in過，中英文written test之後individual interview

因為我啱左一個月，上網見就話得兩日有薪病假，個合約寫住嘅24日full pay係咪要做滿一年先有

想問吓clerk3嘅telephone operator 係咪好惡做好似話要返n

巴打有冇好消息？

application closed 已經一個月，仲未收到任何通知 written test, 好想快啲有消息

我之前個post 都係過左成個月先written

恭喜恭喜

想問有冇人申請個網到upload完pdf
但係想睇下成唔成功,但出左係無法載入
但docx. jpg 依D又得

無針卡最多咪打多次

31號阿

想問有冇人做過私家hca/pca

想問EA II係咪唔請大學生fresh grad

同問

check up都過唔到你應該緊張自己身體

係升rank阿
Ching做夠3年啦？
等緊夠3年先報得

我見佢份份requirement都寫3 years exp.

咩都報下囉 有interview再決定去唔去

有心走就乜都報下

Offer god

有冇人星期三in NTWC

我1月中都in呢個位，然後收信入waiting list, 今日話可以BC, 想問做medical record部門排版難唔難做 好似做急症個邊要shift 7X24hr

想問下如果BC OK左之後但唔take個offer 個BC會唔會收返你錢

唔會 試過

想問下幾號出糧
唔記得問hr

做緊admin dept EA想去做 NSD 的SHS job
跨其他部門申請SHS做得唔得架？
有無人試過？求解答

29-31

Push

Thanks Ching知唔知係咪有制服提供

想問下你係咪即係cmc nursing eo2個位呀？
咁快有interview

點解睇唔返online system入面自己upload嘅attachment嘅？係咪有問題啊

nursing offer 咩意思
入職 同 入讀 唔同意思

做ward 著件袍做綠衣天使

佢話仁濟喎 點睇都唔係cmc la?

想問依加interview係咪大部份都係zoom in, 電腦冇得視像點搞

用電話

咁柒

想問下佢幾錢人工到

你唔自己問佢？

咁要討論區黎做咩?

討論區係俾你討論某指定員工既人工？

HA入職個人工好透明，可以上HA或者其他網站搵番對應嘅職位薪金

哇, 你咁威, 可以限制埋人地想討論d咩? 去做林鄭個位啦你

係csradar到搵唔到佢個post的ranking

如果有人確確切切話到俾你聽某人既人工
相信佢好大機會已經干犯ha人事守則
呢到實有老闆mon實
唔好帶麻煩俾人

Ranking可以自己上網check，唔識既可以睇#1

#478 "想問下佢幾錢人工到"
ching, 內地落黎唔熟廣東話?

有無人收到internal audito EOII interview
想問下係咪無account background 多數唔考慮

下，個重點係你提到人名，你唔識醒目？

果然係內地人黎... "唔識醒目"....

你夠果然係on9黎

搵都搵到，有咩好討論
仲要你爆埋人名出嚟

呢個post的老屎忽, 又限制人討論, 又出言侮蔑人. 真係無你咁好氣

唔熟HA的heieracy, 同埋#428已用左member only, 係條傻鳩無用

想問下Incremental date 點計
係咪入職加一年

有無巴絲知道QEH嘅Q&S department係咪好惡做

聽講幾出名
好似有人講過出名到可以google到
唔記得係咪呢間

經常出VNC請人就知咩事喇

請幫手置頂

追返post 就知個名臭到痴線

原來已經開到60

回家未

準備緊回家

有冇師兄做過nursing section 既EO or EA?
會唔會好多醫學術語要學？

師兄係收到offer ?
想問下nursing section = nursing admin ?🤔
Thanks

nursing service division?

收到HA II interview，但本身無醫療background，應該點入手準備好？

巴打邊個cluster

邊個cluster?

用咗member only唔代表你無爆人名
所有連登member都睇到囉
俾咁多人話都唔知自己衰邊範
原來ching覺得討論區功能
係討論同事嘅人工
老實講都幾八婆格

KWC啊
第一次去見HA工 都係拎下經驗

中英一半半

咁我問醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲人工得唔得? 係文橋康呢個post搵唔到資料我先係一個公開的討論區到問jei. 想請問有無版規係禁止人問類似的問題架? 請問你係咪返HA大壓力到要周圍鬧人啊?
PS, 最好你成世打英文都唔好打錯字la

其實係呢到都係你地班老圈子係到睇, 你又唔好自大到以為呢到幾十個人的討論可以extend到"咁多人". 出面大把問人工的posts la
老實講, 你好幾老seafood格

討論區logically就係咩都可以討論既地方 係一個common sense我有我既言論自由 你可以唔答我既問題一時又話HA入職個人工好透明 一時又話講人工會干犯HA人事守則??公營機構跟政府運行跳point制竟然唔可以比人知人工??仲會帶比人麻煩??我呢個Outsider真心想知邊條守則係唔比講比人知其他人人工咁funny

既然無乜人睇 不如巴打開埋自己名同人工啦
呢度討論區黎嫁嘛 我都想了解下你個post係點
用member only咪無事囉

你答左我邊條版規限制我發問先? 答唔到你講再多都無用

其實我自從入職之後就無乜入過呢到點稱得上老圈子另外原來講common sense會變老屎忽，笑咗外面大把問人工，多數問個位幾錢人工，無拿拿開個人名，指定問佢幾錢真搞笑

in other words, 我specific問林鄭/ 范鴻齡人工你又會唔會嘈? 唔會ar ma, see

公營機構跟政府運行跳point制suppose就係對外公開每個grade既人工range
照你咁講係咪阿某某做政府EOI係咪唔可以比人公開佢個名同人工？定HA原來爆人人工會干犯人事守則？

你揾林鄭/范鴻齡黎比，我肯定no say㗎
你明唔明前後者有咩唔同？你唔明嘛

咁你當我係八婆/好奇寶寶拿 我又好奇想知上面有人話HA公營機構爆人人工會干犯人事守則？係咪真架？

講exact幾錢人工死撚硬啦
要入HCM先睇到既私人野

佢真係人蠢無藥醫
唔講以為未出社會做過野
難怪唔知d分別係邊

咁講真問私人工幾錢人工都唔會個個講真啦

有乜理由直接爆

根本開得人名就係針對個人
唔係針對個post
除非佢真心蠢

哦哦原來HA作為公營機構人工係唔公開對外的 要入某部門先會知長知識了

咪撚理條友啦
討論其他野算

in完就嚟2星期都無消息
拜offer god

有無人知EA3a various departments包唔包括ward ?
同埋係咪要考打字 打字好慢

而家啲人做伸手黨都算，仲要屌𨳊返人轉頭

問 posting 都算，仲要問人地個人工

而且每個人個 point 位都唔同，要拎到exactly 咩錢，有無拎 allowance 等等，基本上係 cluster HR 或者本人先知。

問到咁仔細，應該都係有私怨

如果係 ward，個 post 會寫病房工作

又黎，kwc長期請緊ha 2, 今年都已經2 round

邊等邊申請其他職位啦
唔好死等一個post

咁多位mon po老細早晨
開呢個位 要提防蠢人啊

range同exact人工個分別都未識分

開埋名真係唔知道咩心態
都知道title你直接睇個title咪算
某個人人工幾多唔入system點知
幾時升職依家邊個grade step，有無因為sdr無跳point，有無拎hliss，有無其他allowance全部無人知

想知fg rn apply 左HA rn到依家都未收到interview email
係咪可以打定輸數

有無人做緊eoii/ 有收到email
Fg 收到interview係咪多數陪跑？

咩情況會連interview email都唔派
定係仲未出哂

Ching 咩post?

但我係問幾錢人工到... 唔好選擇性失明好嗎?

你條友答左我條guildline先la，而唔係自行係討論區到僭建規矩。

係條友引罵戰在先

所以咪係討論區到討論，但係上面隻老屎忽自行僭建規矩。

有無人in左北大嶼山醫院EAI有offer

人地係話緊你呀，你知唔知架

你開人名唔係想針對佢？
上面咪話左你蠢囉，唔明？

呢個post好似呢到都有其他人in
咁應該都多人apply
加油
Mon實vnc allied health
始終你有master

不如你又post 你嘅糧單出嚟比大家討論下？開埋名喎

唔好選擇性失明好嗎?

你地係有呢個權利去討論架，無答案比到你jai ma

想問下內科同ward 有冇分別，定係佢哋係同一樣嘢嚟

大部分clinical department都有ward
呢d dept 9成幾ea都做ward
極少數當部門主管秘書用

你問要唔要輪更咪知

唔會架喎，應該好快就請
我朋友基本上畢業一陣就返工
定你試下報返之前做實習/pt個聯網？

仁濟醫院阿

Job ref 係咩

nursing eo通常比唔想輪更嘅護士轉

同問🥲🥲

KWC67/21

聽講對上兩個都係做左幾個月就走

揾supporting

其實著得醫生袍係咪一定係醫生？

有ching收到offer未

no想打電話

唔記得佢係咪話要2-3個星期先通知

係啊
2個星期多一日了
好心急

計埋紅日都係一個星期姐係咪應該咁諗

白袍就唔一定既
RA都會著啦

我都唔知計business days定點
有冇諗住打電話問

想係咪打去人事部問？

係
但驚未到3星期就打會好chur 咁

都係但過咗個4月都無通知就基本上收皮

research assistant?

辭職會唔會有約滿酬金

有無人今日見東區EA3a
點解冇咩人討論HKE

咩post?

點解嘅？因為好難做？🤔

師兄想問下咩係唔想輪更嘅護士轉🤔thanks

轉位
大部分護士要輪更
唔想輪 唔想對廢老 傷口核突野咪轉nursing/clinical 文職eo2
一般幫sno gm(n)做下paperwork, secretariat support

呢類eo2好難升 好彩都eo1是盡頭 (政府eo 9成以seo rank or above退休)
不過人工對應rn apn接近一樣
對唔少護士幾吸引

普通人好難入
因為佢地預左唔係請個極醒要上位嘅eo
反而nurse本身識clinical野有優勢

Thanks 師兄

想問HIR department 係咪伏，收到email 去叫interview

有一條低能問題想問好耐
基於我唔會去醫院canteen食飯
所以唔知其實依家醫院飯堂係咪都必須安心出行

Ea3a

HR?

RN deadline左通常幾耐出interview?

想問HA GO約專科新症， 係咪無真人去咁快???

準備入職ea2
想問下公眾假期果d係照放？
定個個部門唔同

其實都係睇返同一封轉介信，如果你係真嚴重嘅話就點都會快俾你嘅。唔會話真人去同HA GO當中會有一個快啲，總之提供齊資料佢就會俾到一個期你架啦。

但一年後嘅事 係咪唔使咁早諗
Take咗先算

Totally agree

入左CPMM 日日OT到變相6天工作週

大西北冇人理喎 有個保安係門口咁

上星期日apply 左 pca2
大約幾耐先會有interview call?

Deadline 左未先？

有無人收到HO Integrated Care Dept EA1 offer呀

醫管局行政總裁高拔陞年薪逾600萬元‎ 去年升職後加薪四分一

好似21號！

Deadline 後一兩個禮拜先再問

點解可以咁西利收到兩個EA1 OFFER
EA1唔係內定哂架咩

謝清

有冇人in KWC EA2 various, 31號補交過資料？？
之後仲有冇消息？？

我依家做緊政府management assistant
N仔黎 月入20k左右
想考ea1
但係自問自己英文好差得3仔
想問ea1 係咪要寫好多英文同難度好高？

隔咗成半年先話請
本身喺waiting list？